[非父幹?屌你啦] 有圖一針見血 屌打自稱非父幹既富二代

有時見d報導話富二代唔係靠父幹真係得啖笑

做乜最緊要係人脈 ok?

世界就係咁向左走向右走現實

可惜現實係窮人父母既思想覺得自己既仔女唔夠人叻
係因為佢唔夠人努力同蠢
永遠唔知道自己比到小朋友既支援同人地有錢既父母差幾遠

根住d 人話你葡萄話你酸

有無多d呢種漫畫 好好睇

呢個係人手fliter?

皮已正

好想喊 好現實

右邊

sad but true

咁咪留係唔出街咪得

真理

右邊輸在樣衰
靚d既嫁比左邊條仔咪得

靚都冇用啦 今時今日D有錢佬都係求門當戶對架

個個都知啲窮人係貪身家

右邊嗰對家長已經好好，自己知自已事，唔會俾個女太大壓力，仲會讚佢。起碼個女知道屋企人係錫佢嘅，唔會當佢搖錢樹

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成會天下大亂世上總要有佢D咁既廢人

人手filter

好耐冇見過

撚

其實 成功/失敗 既人 真係可以理性分析到到底咩原因令佢地 成功/失敗 咩

所謂原因全部都好主觀

唉

咪就係， 中出即飛就會， 結婚就搵個門當戶對啦， 有咩事都可以靠外父

比有錢仔屌下
有零用錢洗 又有禮物收下
起碼唔洗打牛工先
陳冠希條舊菜cammi都係咁撚樣

葡萄酸，窮撚就努力d啦 怨天尤人。

如果係個男仔

最公平既事就係
所有人都活係一個不公平既世界！

白手興家嘅人就有資格

如果寶拉唔小心打翻盤，整污糟李察件西裝，咁又係另一篇長篇故事啦

李生

偶像劇

零負評

駁唔到

不如你自己睇下蓋茨，巴菲特，朱克伯格邊條本身係窮到仆街？連誠哥都係靠借老婆錢發圍啦，你話一個窮人單憑自己，唔靠任何人幫，借錢都只係問銀行，你估可以走到幾遠？

人類史上首富（折合家財六千幾億美金）兼且係白手興家：約翰· 洛克菲勒

所以窮人最大嘅美德就係唔好生仔

//巴菲特的爺爺是開雜貨店的，巴菲特的爸爸霍華德是知識分子，在銀行工作。巴菲特出生沒多久，銀行倒閉，霍華德失業。巴菲特的爺爺跟霍華德說，我也僱不起新的員工，但是吃飯沒問題，日常生活的開銷，我買單。

霍華德不願當啃老族，和朋友開了個證券公司，開啟了創業之路。他讓巴菲特的媽媽回娘家，這樣就可以保證一日三餐有飯吃。巴菲特的媽媽不肯，她認為她的責任在家庭。她在生活上節衣縮食，為了保證霍華德有飯吃，常常自己不吃飯。

巴菲特就是在這樣的環境下長大的。

但是，霍華德的公司很快有了起色，經濟情況大為改觀。

巴菲特的童年從家庭裡面不斷得到的一個訊息就是：世上沒有免費的午餐。

6歲時，巴菲特就開始挨家挨戶兜售口香糖。每包口香糖賺2美分。

不久之後，他開始逐門逐戶叫賣可口可樂。汽水比口香糖賺得多：每賣6瓶汽水，他能賺5美分。

後來他發現賣報紙更賺錢。於是巴菲特開始一家家售賣《星期六晚郵報》和《自由》雜誌，順便賣口香糖。

9歲的時候，他和小伙伴開始在高爾夫球場賣二手高爾夫球。這個成本低，因為這些二手高爾夫球是撿來的。但好景不長，警察接到舉報把他們趕出了球場。 //

靠老婆

佢老婆d錢點黎？靠老豆

韓劇特色關係劇情

Sad but true

真正白手興家嘅屈機勵志例子之一：
//約翰·洛克斐勒，美國實業家，慈善家，因革新了石油工業和塑造了慈善事業現代化結構而聞名。1870年創立標準石油，在全盛期壟斷了全美90%的石油市場，成為歷史上的第一位億萬富豪與全球首富。其財富總值達到美國GDP的1.5%...
洛克斐勒出生於紐約州中部的小鎮裡奇福德。他出身貧窮，在家中六個孩子排行第二，是長子。父親是威廉·埃弗里.洛克斐勒，祖先來自德國和英國，母親是Eliza Davison，是愛爾蘭與蘇格蘭血統。他父親，人稱「大個子比爾」，是個到處闖蕩的木材商、馬販子，也是個走江湖的巫醫，兜售所謂「立見奇效，包治百病」的靈丹妙藥；講究實際，自信、好冒險，善交際，任性而又以自我為中心。他犯有重婚罪，且在外男女關係混亂，更時常長期不回家，不是個正直的人，故洛克斐勒一生都和父親非常疏遠。但偶爾歸家的父親也與母親一樣望子成龍，一有空就教約翰如何寫商業書信，如何準確而迅速地付款，以及如何清晰地記帳。他深知社會的現實和世道的冷酷，所以他常採用一些特殊的方式教育孩子，使他們在踏入社會之前就能堅強而且精明起來。他父親曾這麼說：「我一有機會就騙我兒子。我要他們精明點。」然而完全相反的，其母卻是個虔誠的浸信會教徒，一言一行都遵從《聖經》的教導，勤快、節儉、樸實，家教嚴格、生活自律，並從小對他灌輸節儉、勤奮等觀念，他的家庭主要是靠母親一手辛苦維持的。幼年的他已開始以幫父母做家事，賣馬鈴薯，火雞，甚至貸款給鄰居收息等方法賺錢。學生時代，他喜歡並擅長於算術，但別科成績平平。他並不屬於才華洋溢耀眼型的人物，但永遠嚴格系統化，理性不帶感情地處理問題。兒時同輩這麼形容他：「規矩誠懇，嚴肅沉穩，內斂謹慎」。約翰完全沒有父親那種花花公子的秉性，而是繼承了母親勤儉的美德。他把這種信念視為「商業訓練」，一生中烙守「不儉則匱」的準則；從中他還引申出自己的結論：「只有數字作數。」

1853年因父親被告性侵女傭，他們全家搬到了俄亥俄州的克里夫蘭（Cleverland）斯社比爾鎮，並就讀克利夫蘭的Central High School，當時該校是克利夫蘭唯一的中學，同時是西阿勒格尼第一所免費的公立學校。畢業後他念了三個月的短期商業學校，學習複式簿記等會計技能。完成學業後，因為商業不景氣，洛克斐勒沒能馬上找到工作，他跑遍城裡每一家公司，有些公司甚至連續拒絕了他兩三次。終於，1855年9月26日，16歲的洛克斐勒在經過六個禮拜的求職後，在經營穀物的Hewitt & Tuttle公司開始了第一分工作：簿記員。他往後終身都將9月26日視為重要紀念日，重視它超過生日。他前三個月薪水總共是50美元。領到第一份薪水的他已開始固定捐出十分之一的財產於慈善事業（十一奉獻）。他對這第一份工作極為熱愛且努力，也學習到很多。他日後回憶「我經商的所有方法與思維都是在那三年學到的。」他的努力很快得到僱主賞識，因而不斷得到升遷。但在三年後的1858年，因為加薪要求被拒絕，他離職與年僅19歲的英國人莫里斯·克拉克（Maurice B. Clark）雙方各出2000元資本開始獨立經營穀物和牧草批發的高風險生意。這時的他只有18歲。約翰以10%的年息向父親借款1000美元，加上自己積蓄的800美元。//

巴菲特出生於內布拉斯加州的奧馬哈市區一家老舊的醫院，他生在一個富裕的家庭，父親是兩任美國國會議員與成功的商人。巴菲特有兩個姐妹，桃莉絲（Doris）和柏蒂（Bertie）。祖父則在奧馬哈經營一家雜貨店。（現任的波克夏·海瑟威的副董事長——查理·芒格（Charlie Munger），年輕時也曾在巴菲特祖父在奧馬哈的這家雜貨店工作過。但兩人一直到成年之後，才首次相遇認識。)

五歲時，就在祖父經營的雜貨店擺地攤兜售口香糖。稍大以後，他和朋友到球場撿拾打過的高爾夫球，然後轉手倒賣回球場或客人。上中學時，除利用課餘做報童外，他還與夥伴合夥將彈子球遊戲機出租給理髮店老闆們，掙取外快。

11歲的巴菲特，開始在父親的證券經紀商工作，同年也是他頭一次買進股票。他以每股38美元，買進了Cities Services的優先股，但在股價達到40美元即予以賣出，不料隨後股價一路上揚，幾年後竟站上200美元，這讓他明瞭投資績優企業、並長期持有股權的重要性。在父親的推薦下，14歲的他以兩份送報工資所存下來的1200美元，買下了40英畝的土地，並且把這些土地轉租給佃農。富裕的家庭與早期對投資的接觸對巴菲特有很大的幫助，他在大學畢業時已有近10000美元（2016年的100000美元）的積蓄。

我只可以講佢唔算窮撚

佢嘅眼光同錢都係靠個人賺返黎，我唔覺得佢有幾多父幹
早年接觸投資嘅家庭影響唔足以令佢成為巴菲特

換左做甘比呀徐子淇會正面好多

財閥、政閥是如何誕生的

依個係好勁，但佢老豆仆街得來有教佢嘢，窮人老豆最多咪教仔女賭馬賭波，根本有錢家庭子女贏在有資本、人脈、眼界，窮人唔係無得追嘅，香港就得誠哥囉

發達靠自己但起瑪佢屋企冇養老既負擔

佢地細個個樣畫到成個阿伯咁

佢唔係父幹啦，仲要成就空前絕後，非其他有錢佬能比
呢啲真係勵志故事啦
喡蔡生之流收收皮先

只有世上第一個有錢人先有資格講野

呢啲唔好賴啦，佢嘅勤奮已經冇咩人做到，加上佢嘅性格先會造就到佢

我唔係講錢，我講家庭教育姐，窮人有幾可有啲咁嘅老豆老母，所以良好家庭教育（軟實力）大於錢（硬實力），但只係多數有良好家庭教育嘅家庭普遍好有錢（屌，只教個仔忠忠直直個啲唔算啊）

起馬右邊父母對佢幾好
大把你考B d窮人父母都屌到你上天花點解人地考B+你唔得

富你老母二代返上中國啦大陸仔

老老豆豆，如果老豆老母兩個都係onon99咁個仔就係咁一世
有一個識教少少都唔係無機會嘅

無錯 想發達 想有幾百億身家
一係就有父幹
即使有部分富二代話 父母對佢無仼何經濟支援
屌你啦 從小衣食無憂 父母有人際網絡
可以幫你 打好關係 咩都唔洗擔心
可以有幾辛苦 衰左咪番屋企做二世祖
一係就自己好撚醒目 仲要好撚有運氣
有遠見 發掘到啲新產業
但係香港地 絕大部人想要既唔撚係發到豬頭咁
只係想有尊嚴地 供得起層
唔撚係咩不吃不喝24小時工作 只係為左供樓
一句講曬 係香港地 窮人含撚
話我葡萄嘅人 一係你就未試過好窮 一係你就唔肯面對現實

現實

淨係呢樣已經贏晒

想喊

我覺得父幹重點唔在於錢 在於遺傳左啲優質基因

窮撚人生：輸少當贏

你走啦

欣宜

到今時今日都仲人手filter，我真係服撚左你

劉鳴煒的洋名不是察

真係 上高登睇太多仆街父母 窮都算 屋企一啲溫暖都無

連登仔:個別例子

三個月50蚊
一個月16.7蚊
3年=36月=16.7x36=600蚊
仲要係假設佢唔食唔著
講到佢仆到咁 儲到3成錢都偷笑啦
三年內出到2000蚊

當佢第4個月馬上加人工
都要加10倍以上（假設佢有正常養家同洗費）
如果唔係早升 當第二年先升
加幾十倍人工都唔掂囉
真係當人on9

係咪我認真左
雖然明知呢d故係俾冇腦又日日ff自己跟住做就會成功嘅on9睇

好寫實

你見唔見佢有問人借錢
好撚心啦做人廢到咁都好質疑
洛克菲勒都叫靠父幹你真係柒到唔死都無撚用架啦

三個月50蚊
一個月16.7蚊
3年=36月=16.7x36=600蚊
仲要係假設佢唔食唔著
講到佢仆到咁 儲到3成錢都偷笑啦
三年內出到2000蚊

當佢第4個月馬上加人工
都要加10倍以上（假設佢有正常養家同洗費）
如果唔係早升 當第二年先升
加幾十倍人工都唔掂囉
真係當人on9

係咪我認真左
雖然明知呢d故係俾冇腦又日日ff自己跟住做就會成功嘅on9睇[/quote]

個故係咪俾on9仔睇我就唔知，但肯定唔啱你個程度囉，咁撚簡單嘅閱讀理解同埋數學你都搞唔掂，不如返幼稚園重讀啦好冇？
你自己睇多次篇文章睇下自己衰喺邊

//但在三年後的1858年，因為加薪要求被拒絕，他離職與年僅19歲的英國人莫里斯·克拉克（Maurice B. Clark）雙方各出2000元資本開始獨立經營穀物和牧草批發的高風險生意。這時的他只有18歲。約翰以10%的年息向父親借款1000美元，加上自己積蓄的800美元。//
Btw你個柒頭閱讀理解原來係U🙈🙈🙈

//但在三年後的1858年，因為加薪要求被拒絕，他離職與年僅19歲的英國人莫里斯·克拉克（Maurice B. Clark）雙方各出2000元資本開始獨立經營穀物和牧草批發的高風險生意。這時的他只有18歲。約翰以10%的年息向父親借款1000美元，加上自己積蓄的800美元。//

文化差異掛
美國佬向來都慷慨讚人，睇下侵仔就知
佢亞洲先咁mean

屌你咩人手fil

柒撚到

專登打多幾隻字
乜唔覺得煩咩?

一命二運三風水

結論=咪又係父幹

窮人係唔應該生仔
不過 佢地就鐘意係禁生

屌好灰
希望下世做富二代

邊向左走向右走個二世祖偷偷留下負皮

條仆街仲搞到美帝立antitrust law 係有d貢獻的

唔知點解睇到喊左

人地用石油市價兩成賣比人，資助DNA research project 發現DNA，促成今日嘅芝加哥大學等等
仆街？人地慈善事業對後世影響深遠，又冇透過monopoly謀取暴利

君子愛財，取之有道，明明仆街支那都知嘅道理，但永遠只有鬼佬同日本人做到。

好撚奴性 屌你老母

屌你老母人手？

on9仔

佢賣咁平係想整死對手 做乜9
標準石油控制左9成market
而且佢係商度仆街點捐都係改變唔到係仆街架喎 佢咁撚有錢 何樂而不為

資本主義社會 有錢就越有錢 窮就越窮 下一代亦然

所以點？
應該將所有人嘅資產平分？

講起有無暴利 出自佢grandson口中應該無咩人反對

非常現實！

捐錢有得tax deduct ，比政府就乜都冇，捐左去買個名起碼有人信我係好人
又有教會慈善機構醫院係出面同我宣傳，好過我比pr
有d 乜事換個腎都唔洗等
有錢佬連買隻錶都係諗住免費戴，邊有咁好死真心捐比人

佢整死咗對手之後都有邀請對方加入自己喎，商場如戰場，隊死對家然後用返對家都唔係個個做到啦

有人幫我搵錢點解唔好姐，最好佢當正自己生意咁搏tim

咁又點
怨撚夠未

屌
賺錢又要比人屌
捐錢又唔撚柒得

呢d撚樣行共產應該岩曬

你都on9
Monooly好處係自己set price, 咁平有咩問題
在商言商對對手仆街亦好正常

有碗話碗，有碟話碟
你覺得佢好，我亦唔阻你吖
不過叫做講下自己觀點，討論區就是講自己睇法架啦
你要講共產一樣可以批評架

咪係
即係咁，要賺錢要競爭就係要咁，唔通做生意都要左膠咩

佢係對付人個陣平
佢係你心目中係個大慈善家?

咁叫美帝整走個antitrust啦 正左膠

佢monopoly個陣平

okay
不過佢太大power 我始終唔會覺得係好事

你有冇讀過competition law
你知唔知Sherman Act講啲乜
你點介定咩先係monopoly
Facebook係social networking site算唔算係monopoly
Google係search engine嘅industry入面又算唔算係monopoly
政治嘅野你估共和黨真係為大眾去搞Sherman Act咩
再者，商業角度邊有人會中意perfect market, 每間company嘅demand都係perfectly elastic=你無錢賺，你做到佢咁你只會做得更仆街，想方法令自己公司有market power我唔覺得有咩問題

唔係喎，好似好多有錢仔娶𡃁模，好似吳若希、孫慧雪咁

屌 講咁多浪費時間
係呀, 人地有父幹 咁點？你又控制唔到
如果你係好撚聰明既窮撚 根本知自己條路點行
要點先可以脱貧 再勁d甚至做埋上流人士
問題係你肯唔肯去試同知唔知自己有幾多料
唔好成日ff自己有父幹會點 唔好ff你會有日發達
日日係到怨無意思 不如諗下 無錢又無腦
要點先可以係社會生存到好過啦